[長文慎入]有冇人同我一樣去apple換電換出事可以救我

事緣係咁，上個月十五號就去apple為我部用咗兩年既iphone7換電。
咁呢apple班人就同我講 換電個陣出問題 整壞咗個touch id 粒制。話可以換過部機比我 咁當時我想有機用就應承咗。

但用到今日 (第十九日) 粒電既效能就已經得98%
當初我原本部機用咗兩年都仲有77%，而每日都係傳說，煲劇咁。 問題係叉滿電打傳說 舊電新電都係打三個幾鐘就無電 一樣都係低配置

然後上網問佢技術人員 佢check完粒電話正常無問題 仲教我一堆係人都知既慳電技巧 我統統都無開到
仲同我講依二十日 叉咗三十一次電 得返98%效能好正常 我就話舊電都係咁用咁叉 點解捱到兩年先會77%效能 佢就堅持無問題 仲話效能數字有時唔準。但我覺得 佢如果粒電無問題 點都會有啲野老化

依家預約咗去門市check 有冇手足試過同我情況差唔多，有方法令佢一定會換過部機/粒電比我？

用華為mate咪冇事
上到CS唔會為難你
其實電話成本好撚平
大公司唔怕蝕呢d 細數比你

啲藍精靈好廢
上次AirPods壞咗都係自己搞掂

用一個月就變77%先出聲

其實你想換電 就換啦 唔理佢講乜。最多比$228 佢。
2019 年 做番正價 $669.

我自己買電換。用咗成個星期好爽。 滿意

粒電有問題，叫佢再換。

依二十日 我打左三十一次飛機
得返98%效能好正常

問題係 我已經換咗 但用落唔爽

佢就係堅稱無問題

我用兩年變77% 依家二十日就98%
咁我唔洗一年就過77%

真，我有理由懷疑佢故意整壞我部機換部翻新機比我

傳說

任換架喎

前兩年 你打咗好多次飛機 得返77%效能
依家打咗三十一次就得返98%叫正常？

Apple嘅售後服務就係：
壞咗未過保養，我幫你換新
壞咗過咗保養？ 你不如買部新

去多一兩次，佢就會換俾你

問題係我未換電前嗰一年都係咁玩

mola mola 叉30次扣2% 你部電話最多叉1500次就玩完啦

有冇用尿袋？

我未換電前嗰一年 都一日叉兩次 都有77%

換咗電之後依廿日 用過兩三次
未換前日日都用

我部7 差左200幾次先98％

其中99>98％ 個次係我開住隻game打打下訓著左，然後朝早起身發現部機超熱，再睇返真係跌左1％

溫度真係好有影響

你試下唔用尿袋兩日

依幾日無用
因為已經盡量唔出街打機

用家問題
十九日 98%好正常

有d人以為尿袋買一個用一世

其實個尿袋可能已經老化而電壓不穩

電壓不穩連hdd都死，何況手機電池

終於有人明我
我舊電嗰陣無留意 但應該唔會係每十日少1%

但我未換前嗰一年都係咁用啊

我都有幫人換開iPhone 電, 留意到特別某間廠出既電既壽命特別短，但你又吹apple 唔漲

除左尿袋，cheap雞叉電線都可以導致電壓不穩

好多on9仔淘寶$1 $2買到條線好撚開心

我都笑而不語

邊叉邊打熱死舊電

換電都可以整壞touch id

如果你講既係真 咁我應該中咗
最癲既係佢班人 講到我好似特登想換電話咁
大佬啊 換完同無換一樣
我都係想比完錢換完有個好啲既體驗
邊個會想浪費咁多次 每次幾個鐘去回復backup

仲教我一堆係人都知既慳電技巧 我統統都無開到

我用原廠跟機線

不過你一年前玩既game 同依家係咪一樣先？

如果你係邊差電邊打機搞到部機溫度高既話， 咁好難怪人

拆mon個陣扯大力左咪會囉

佢嗰日仲答我 依個情況好常見

Iphone 7 電好似得欣旺達同德賽，邊間好d?

我覺得欣旺達好好多啦 不過我手上部7係用德賽

依個真 屌
如果我開撚哂而食電 點會仲怪佢食電啊

衛訊部iPhone 8 長差一年都未跌

完全一樣
就連叉電既時機都一樣 多數低過20%先叉
佢話最好係20-80%時叉
但我一直都係20%下先叉
我問咁又點解用咗2年既舊電可以咁襟用？
佢又答我唔到 淨係話check過粒電無問題

我部7，用咗2年都仲有91%

我係任何有得叉電嘅時間都會叉，無論有冇做緊乜

2年得返7成唔算襟啦

所以我先覺得佢粒電/部機有問題

我由4開始都係咁嘅習慣，無出現過電嘅問題

唉 轉頭啲人會話你依種先叫唔正常

我勸你就搵其他問題出黎焗佢換機，執著係舊電度係冇意思

我都未試過有 由iphone4開始用 今次先第一次換電
先出現咁既問題

起碼我冇試過倒水咁冇電

但至少我咁樣邊叉邊打機 7成都正常
依家十日少1% 都比人屌我唔正常

你都試過換完電好似我咁？

其實apple block哂電池檢測apps，居心叵測

快d 係呢一年攪掂佢，唔係換電好貴。
果批電可能有問題 跌得咁勁。

一日叉兩次都可以用年幾啦，出部11

但我問咗幾次 佢遙距check完話電無問題
就算肯再比錢 佢話都未必肯幫我換

新機要幾日去calibrate 電池電量資料
1-2 星期後仲係咁跌法再開po

98%都要一日叉兩次 去到7,80% 我咪要叉四五次
更加唔講70%以下啦

我用咗十九日。
唔係用咗幾日。

軟件量誤差大
唔使點理

即係點？

你大鑊喇係連燈講apple 壞話 比人插撚死你

如果耐用度差唔多，正常番，唔洗理，照用。
唔掂自己換算，唔洗求佢。
你估係新機XR 先鍚住部機。

我上個月又係換咗部iPhone7 service unit機
同樣兩個星期幾就變98%

之後點？

用兩年就0%

本身就係貪佢原廠 唔想出去換
萬一有咩意外都有保障嘛

用一年就可以長插尿袋

認真答你
1. 你用左幾日跌到落98% 唔等於用一年會跌落7x%
電池consume rate 唔一定會係直線，可能你用一年都仲有90%

2.電池係化學物質，唔會每粒電池都有相同老化時間，你之前粒電池用得耐，今次呢粒差啲唔代表呢粒電池有問題，每粒電池嘅老化時間都唔同，就算係相同嘅環境下都會有啲好啲有啲差啲，Apple 嘅合格電池就係一年內500次循環差電次數後，電池容量>80%
所以而家你走去檢查，佢地一定話正常
應該用到接近一年，再去check, 如果粒電真係有問題，再要求佢地免費換，因為係本身舊電defect
你自己用得爽唔爽好客觀，人地唔理你都好正常

可以點？
人地維修條款寫到明，90日內79%咪免費同你換
98%有咩好叫春？一係就課金，一係就將就住用

好難得會有人咁認真答
多謝你先
我都約咗去門市檢查下
到時睇下佢有咩方法比我
始終佢得三個月保養，免得過咗先發現有問題又唔保 要自己比錢換

你依家講 先知原來有條咁既條款

你去門市應該要表達你覺得舊電池有問題，但其實現階段無人知，真係要等充夠500次後先會知舊電係咪有問題。
而呢個時間一定超過90日

所以應該要同佢地deal, 而家可以唔換電，但到時如果check到電池一年內，充電少過500次而<80%，就免費換
如果電合格就算

屌你老母用部電話都咁撚麻閪煩
又乜又柒
用3310啦

咪撚臭係

之後呢？ 繼續用定點？
依家幾多%

試下先 希望得
巴打你係apple度做？
好似咁熟悉咁

其實會唔會有可能 你用iphone7行ios12 chur左
所以對電磁損耗大d

唔知 但未換電個陣都係用ios12

資深ifan only

用家問題啦好明顯
打機食電好正常
我教你啦
開飛行模式 鎖機唔撚開
咁未一日用到8個鐘囉

申利：曾經因為電倒水問維修 藍精靈咁教我
真係work

繼續用，仲係98%
其實用落無分別，換咗同以前一樣唔夠用一日，出街都係要帶尿袋，所以就由佢

佢地又換電個陣整壞你粒制？
真係唔換好過換 哂錢

搞咁多野不如換Xs 好撚過

如果早知換咗衰過唔換 我仲去換？

樓上已經有兄弟認真回答咗你，你可以試試dfu部機，會重新calibrate電池。

老實講 洗唔洗咁L在意100% 同 98% 分別
你可以三個月跌到落80%先算啦

好耐冇整過
即係入dfu mode 然後洗機？

老實講 其實係因為我覺得用落粒新電 同粒舊電 無分別 同一樣既時間就無哂電
所以先會睇佢個98%

其實呢啲數字唔多準，唔洗咁在意

其實我係見佢換完同無換 用落一樣
先會留意

iPhone 7一樣用左兩年想去換電
想問巴打要放抵幾耐
同埋係咪要backup先

上網講就三個鐘
但我個日放低，佢話兩個鐘就拎得
Backup會穩陣啲
因為佢地好易整壞部機

正常的 平價大量換電既後果就係來貨質素下降

德賽電池垃圾是常識吧

可以有得揀？

消耗品都咁在意

以前啲人買GP電芯都冇搞咁多野

其實你地明唔明 我知個效能係數字
但我新電 同用咗兩年既舊電
用落無分別 一樣用得三個幾鐘啊！

拎粒幾蚊既電芯同幾百蚊既電比

book都book唔到

想換電？
認真唔好換

用左2年幾 得翻81%

換完分分鐘衰過唔換 我認真

一拳打爆部電話

你睇欣旺達幾襟用

用150mAh-200mAh USB頭
差返上100%效能冇難度

點check??

老化咗有得復原？

想問下點check 個電效能

呢個係強國野愛思助手, 反正部機冇資料所以先用下

聽佢鳩嗡?

就係知無可能
我想聽佢點吹落去

我叉咗45次完整充電循環次數，已經得返96%
同apple網上客服講，佢都話有少少快

咁最後點先

每粒電既實際容量都唔同
咁啱你個粒可能生產個時比設計容量少

佢個數唔一定係linear
視乎佢個calibration
一開始跌得快唔代表之後都快
唔使咁緊張

叫我用多排，如果keep住跌就安排我去check，睇下有冇得換

首先精靈係垃圾 華強班又拆又裝仲專業過呢班傻閪 我有次話個mon壞咗 有時touch唔到 佢拎個濕鳩checking run個test 冇事 佢話冇事 過咗個星期 畀埋片佢睇 佢先換 好啦 換完個mon 問佢單事 佢答唔撚到 口啞啞咁 on99 成班淨係識開張首賣了鳩叫 關門就抹機 冇架啦

粒電個問題
你用乜app check 因為用app 同run apple 個testing 係兩個唔同數字

10月頭換左，用到呢家仲係100%

威啦威啦

咁仲唔去apple屌多佢幾次 屌到佢換啦

我上次去 比佢耍走咗...

聽講發爛渣有用...